# Красно-красные квадраты - Определение и форма
### Info type
[[2_N_of_Nine]]
### Keywords
#Квадраты5Из9ОпределениеКрасноКрасные, #красно-красные_квадраты, #определение, #формула, #OX-нотация, #ABCD-нотация
### Text
Красно-красные квадраты генерируются с использованием следующих формул, где a, b, c, d - параметры:

**Тип 1:**
```javascript
function redRed(a, b, c, d) {
    let k1 = a * a + b * b;
    let k2 = c * c + d * d;
    let [A, _, J, __] = red(a, b, k2, 0);
    let [B, E, H, ___] = red(c, d, k1, 0);
    return [E, A, J, B, H];
}
```
**OX-нотация:**
```
XOX
OXO
XOX
```
**ABCD-нотация:**
E+x = E
E-x+y = A
E-y = J

**Тип 2:**
```javascript
function redRed2(a, b, c, d) {
    let k1 = a * a - b * b + 2 * a * b;
    let k2 = c * c - d * d + 2 * c * d;
    let [_, J, B, __] = red(b, a, k2, 0);
    let [D, E, F, ___] = red(d, c, k1, 0);
    return [D, E, J, F, B];
}
```
**OX-нотация:**
```
OXO
XXX
OXO
```
**ABCD-нотация:**
E+x = E
E-x+y = D
E-y = J

**Тип 3:**
```javascript
function redRed3(a, b, c, d) {
    let k1 = a * a - b * b + 2 * a * b;
    let k2 = c * c + d * d;
    let [A, E, _, __] = red(a, b, k2, 0);
    let [D, J, B, ___] = red(c, d, k1, 0);
    return [J, E, A, D, B];
}
```
**OX-нотация:**
```
XXO
OXO
OXX
```
**ABCD-нотация:**
E+x = E
E-x+y = A
E-y = J

**Тип 4:**
```javascript
function bdefj(a, b, c, d) {
    let [D, E, J, F, B] = redRed2(a, b, c, d);
    return [E, E - J, B - J];
}
```
**OX-нотация:**
```
OXO
XXX
OOX
```
**ABCD-нотация:**
E+x = E - J
E-x+y = D
E-y = B - J

**Тип 5:**
```javascript
function bdfgj(a, b, c, d) {
    let [B, G, J, F, D] = redRed2(a, b, c, d);
    if (D % 2n !== F % 2n) {
        [B, G, J, F, D] = [B, G, J, F, D].map(elem => elem * 4n);
    }
    return [(D + F) / 2n, G - B, B - J];
}
```
**OX-нотация:**
```
OXO
XOX
XOX
```
**ABCD-нотация:**
E+x = G - B
E-x+y = B
E-y = B - J

**Тип 6:**
```javascript
function abdej(a, b, c, d) {
    let [J, E, A, B, D] = redRed3(a, b, c, d);
    return [E, E - J, B - J];
}
```
**OX-нотация:**
```
XXO
XXO
OOX
```
**ABCD-нотация:**
E+x = E - J
E-x+y = A
E-y = B - J