# Тождества для рекурсии
### Info type
7_Approvement
### Keywords
#Литература4Тождества, #магические квадраты, #литература, #Веселовский, #тождество
### Text
Поэтому для данной рекурсии мы можем считать тождеством
$$\frac{1}{4}(x + y)(3x - y)(y - 1)(y + 1) = \frac{1}{4}(x - 3y)(x + y)(x - 1)(x + 1)$$
$$(3x - y)(y - 1)(y + 1) = (x - 3y)(x - 1)(x + 1)$$
$$(3x - y)(y^2 - 1) = (x - 3y)(x^2 - 1)$$
$$3xy^2 - 3x - y^3 + y = x^3 - x - 3x^2y + 3y$$
$$x^3 - 3xy^2 - 3x^2y + y^3 = -2x - 2y$$
$$(x + y)(x^2 - xy + y^2) - 3xy(x + y) = -2(x + y)$$
$$x^2 - xy + y^2 - 3xy = -2$$
$$x^2 - 4xy + y^2 + 2 = 0$$
$$x^2 + y^2 = 4xy - 2$$
Мы хотим доказать, что
$$Y = 4f(\frac{x - 1}{2}, \frac{y + 1}{2}) = \frac{1}{4}(x - 1)(y + 1)(x + y)(x - y - 2)$$
Приравняем формулу для Y выше к этому выражению:
$$\frac{1}{4}(x + y)(3x - y)(y - 1)(y + 1) = \frac{1}{4}(x - 1)(y + 1)(x + y)(x - y - 2)$$
$$(3x - y)(y - 1) = (x - 1)(x - y - 2)$$
$$3xy - 3x - y^2 + y = x^2 - xy - 2x - x + y + 2$$
$$x^2 - 4xy + y^2 + 2 = 0$$
$$x^2 + y^2 = 4xy - 2$$
Последнее выражение, как и было сказано, является тождеством. Если оно не верно, магический квадрат просто не будет магическим. Аналогично доказывается, что
$$Y = 4f(\frac{x + 1}{2}, \frac{y - 1}{2})$$
Теперь нам остаётся заметить, что, если
$$f(\frac{x - 1}{2}, \frac{y + 1}{2}) = f(\frac{x + 1}{2}, \frac{y - 1}{2})$$
то
$$f(x + y, x - y + 2) = f(x + y, x - y - 2) \text{ [4 свойство fmn — функции]}$$
А это, по 6 свойству fmn-функции, ничто иное как частный случай F4.
Заметим, что рассматриваемые квадраты — это квадраты вида ABDFHJ, которые задаются системой: