# F4-равенство в общем виде
### Info type
3_tfmn
### Keywords
~tfmn14F4, ~fmn-функция, ~tfmn-функция, ~магические квадраты, ~F4-равенство
### Text
Для F4:
$$
H^2 \cdot f(a, b) \cdot ((m^2 + mn + n^2)^2 + (m^2 - n^2)^2)^2 =
E^2 \cdot f(a, b) \cdot ((m^2 + mn + n^2)^2 + (m^2 + 2mn)^2)^2
$$
$$
\begin{cases}
E^2 = ((m^2 + mn + n^2)^2 + (m^2 - n^2)^2)^2 \\
H^2 = ((m^2 + mn + n^2)^2 + (m^2 + 2mn)^2)^2 \\
x = 4mn(m + n)(m - n)(m + 2n)(2m + n)(m^2 + mn + n^2) \\
y = n(2m + n)(2m^2 + n^2)(2m^2 + 2mn - n^2)(2m^2 + 4mn + 3n^2)
\end{cases}
$$
Здесь, однако, не учитывается тот факт, что $E^2, H^2$ не взаимно просты в общем случае.
```
