# Ортогональ и ход конём
### Info type
[[3_tfmn]]
### Keywords
#Dir14ОртогональКонь, #неполные_квадраты, #квадратный_магический_квадрат, #dir-квадрат
### Text
5. Ортогональ и ход конём (ABEFH-квадрат):
$$
\begin{cases}
y - x = 4E^2dir(m_1, n_1) \\
y = 4(E^2 + x)dir(m_2, n_2)
\end{cases}
$$
$$
\begin{cases}
y - A^2 + E^2 = 4E^2dir(m_1, n_1) \\
y = 4A^2dir(m_2, n_2)
\end{cases}
$$
$$
4A^2dir(m_2, n_2) - A^2 = 4E^2dir(m_1, n_1) - E^2
$$
$$
A^2(1 - 4dir(m_2, n_2)) = E^2(1 - 4dir(m_1, n_1))
$$
$$
A^2 = c(m_2, n_2) \cdot (c(m_1, n_1) - 4f(m_1, n_1))
$$
$$
E^2 = c(m_1, n_1) \cdot (c(m_2, n_2) - 4f(m_2, n_2))
$$
$$
y = 4f(m_2, n_2) \cdot (c(m_1, n_1) - 4f(m_1, n_1))
$$
$$
E^2 = c(m_1, n_1) \cdot (c(m_2, n_2) - 4f(m_2, n_2))
$$
$$
x = 4(c(m_1, n_1) \cdot f(m_2, n_2) - c(m_2, n_2) \cdot f(m_1, n_1))
$$
$$
y = 4f(m_2, n_2) \cdot (c(m_1, n_1) - 4f(m_1, n_1))
$$
Поясним следующий момент: в п.4 мы не вводим замену $E^2 + x = A^2$, так как мы точно знаем то, что $E^2 + x$ является квадратом: на это указывает первое уравнение системы. В п.5 мы вынуждены ввести замену $E^2 + x = A^2$, поскольку первое уравнение не даёт никакой информации на этот счёт.