# F1-равенство
### Info type
[[3_tfmn]]
### Keywords
#tfmn2F1, #fmn-функция, #tfmn-функция, #магические_квадраты, #F1-равенство
### Text
Другой пример линейной группы решений — это равенство
$$tf(m^2 - 2n^2, 6n^2) = tf(2m^2 - 4n^2, m^2 + 4n^2)$$
В действительности, если $a = m^2 - 2n^2, b = 6n^2, c = 2m^2 - 4n^2, d = m^2 + 4n^2$, то мы имеем:
$$c = 2a$$
$$d = a + b$$
При этом
$$f(a, b) = ab(a - b)(a + b)$$
$$f(2a, a + b) = 2a(a - b)(a + b)(3a + b)$$
То есть
$$tf(a, b) = tf(2a, a + b) \Leftrightarrow t(b) = t(2(3a + b))$$
Что в полной мере удовлетворяет условию линейного решения. Более того, выражение (1) — единственное решение уравнения $tf(a, b) = tf(2a, a + b)$ во взаимно простых числах. Докажем это.