# Выражения для Y
### Info type
6_Related_Works
### Keywords
#Литература3Выражения, #магические квадраты, #литература, #Веселовский
### Text
$$Y = (x^2 - z^2)(y^2 - 1) = (x - z)(x + z)(y - 1)(y + 1) =$$
$$= \frac{x - y}{2} \cdot \frac{x + y}{2} \cdot (y - 1)(y + 1) = \frac{x - y}{2} \cdot (\frac{x + y}{2} - 1)(\frac{x + y}{2} + 1)$$
Или
$$Y = \frac{1}{4}(x + y)(3x - y)(y - 1)(y + 1)$$
$$Y = \frac{1}{4}(x - 3y)(x + y)(x - 1)(x + 1)$$
Поскольку эта публикация не раз проверялась, мы позволим себе не доказывать эквивалентность двух выражений, записанных выше, для конкретной системы — без их равенства не может существовать ни один такой магический квадрат.