# Доказательство свойства 6
### Info type
[[7_Approvement]]
### Keywords
#fmn9Доказательство, #fmn-функция, #tfmn-функция, #магические_квадраты, #свойства, #доказательство
### Approves
[[fmn8Свойства]]
### Text
Поскольку первые пять свойств следуют напрямую из определения функции fmn, мы не станем приводить их доказательство. Для последнего же свойства мы не можем этого не сделать:
$$f(a, b) = f(a, c)$$
$$ab(a^2 - b^2) = ac(a^2 - c^2)$$
$$a^2b - b^3 = a^2c - c^3$$
$$a^2b - a^2c = b^3 - c^3$$
$$a^2(b - c) = (b - c)(b^2 + bc + c^2)$$
$$a^2 = b^2 + bc + c^2$$
$$a^2 = (b + c)^2 - bc$$
$$bc = (b + c - a)(b + c + a)$$
Обозначим $a - b - c = k \Rightarrow a = b + c + k$
$$bc = -k(2b + 2c + k)$$
$$bc + 2kb + 2kc = -k^2$$
$$bc + 2kb + 2kc + 4k^2 = k^2 + 4k^2$$
$$(b + 2k)(c + 2k) = 3k^2$$
Далее из последнего уравнения отметим, что если $b + 2k$ и $c + 2k$ имеют общие множители, то не выполняется условие НОД(a, b) = НОД(a, c) = 1. Значит, они взаимно просты. И, значит, один из них имеет вид $n^2$, а другой $3m^2$, при этом неважно, какой из них чему соответствует. В таком случае, мы и приходим к следующему:
$$
\begin{cases}
b + 2k = n^2 \\
c + 2k = 3m^2 \\
3k^2 = 3n^2m^2
\end{cases}
$$
$$
\begin{cases}
b = n^2 - 2k \\
c = 3m^2 - 2k \\
k = nm
\end{cases}
\Leftrightarrow
\begin{cases}
b = n^2 - 2nm \\
c = 3m^2 - 2nm \\
a = 3m^2 - 3nm + n^2
\end{cases}
$$
Теперь введём замену $n' = m - n$:
$$
\begin{cases}
b = n^2 - 2nm \\
c = 3m^2 - 2nm \\
a = 3m^2 - 3nm + n^2
\end{cases}
\Leftrightarrow
\begin{cases}
b = m^2 - 2mn' + n'^2 - 2m^2 + 2mn' \\
c = 3m^2 - 2m^2 + 2mn' \\
a = 3m^2 - 3m^2 + 3mn' + m^2 - 2mn' + n'^2
\end{cases}
\Leftrightarrow
\begin{cases}
b = n'^2 - m^2 \\
c = m^2 + 2mn' \\
a = m^2 + mn' + n'^2
\end{cases}
$$
Итоговая система задаёт то же множество решений и практически не содержит коэффициентов, поэтому она предпочтительнее.