# Сокращение выражений
### Info type
[[7_Approvement]]
### Keywords
#Литература5Сокращение, #магические_квадраты, #литература, #Веселовский, #сокращение
### Text
$$
\begin{cases}
Y = 4dir(m_1, n_1) \cdot A^2 \\
Y = 4dir(m_2, n_2) \cdot J^2
\end{cases}
$$
и никак иначе. При таком раскладе, чтобы окончательно убедиться в том, что данная формула целиком покрывается случаем F4 для ABDFHJ-квадратов, необходимо показать, что
$$A^2 = (\frac{x - 1}{2})^2 + (\frac{y + 1}{2})^2 = \frac{1}{4}(x^2 - 2x + 1 + y^2 + 2y + 1) = \frac{1}{4}(2xy + 2y - 2x) = \frac{1}{2}(xy + y - x)$$
$$J^2 = (\frac{x + 1}{2})^2 + (\frac{y - 1}{2})^2 = \frac{1}{4}(x^2 + 2x + 1 + y^2 - 2y + 1) = \frac{1}{4}(2xy - 2x + 2y) = \frac{1}{2}(xy - x + y)$$
$$A^2 = \frac{1}{2}(xy + y - x)$$
$$J^2 = \frac{1}{2}(xy - x + y)$$
В итоге,
$$A = xy + \frac{y - x}{2}$$
$$J = xy + \frac{x - y}{2}$$
При том, что по определению,
$$A = xy - z$$
$$J = xy + z$$
А мы выяснили, что $z = \frac{x - y}{2}$. То есть действительно
$$Y = 4dir \cdot \frac{(x - 1)(y + 1)}{2}$$
$$Y = 4dir \cdot \frac{(x + 1)(y - 1)}{2}$$
$$f(x + y, x - y - 2) = f(x + y, x - y + 2)$$
Этот случай целиком охватывается через решение F4.